<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>twobin</title>
        <link>http://twobin.github.io/</link>
        <description>爱生活，爱分享，爱前端</description>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2014 22:27:39 +0800</lastBuildDate>
        <language>zh-cn</language>
        
        <item> 
            <title>我的地盘我做主</title> 
            <link>http://twobin.github.io//articles/myplace-post.html?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rss</link> 
            <guid>http://twobin.github.io//articles/myplace-post.html</guid> 
            <author>twobin@live.com twobin</author> 
            <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 00:00:00 +0800</pubDate> 
            <description>&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;风雨历程&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;人生无常，世事难料！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话出自一个涉世未深的小年轻口中虽然有几分不妥，但回首这二十几年一路兼程，不由发出此叹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如普通孩童一般，游戏机+动画片占据了我大部分的童年时光，当时我心中就有一个奇特的梦想：如果自己能够制作出这些游戏、动画，那该是件多么奇妙的事情！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;小学时期&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;一次作文课让我笔直的成长道路出现了第一个转弯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老妈代笔的作文《师生情》让我大获老师同学的美誉，被作为范文供小伙伴们品读与膜拜，当时的成就与自豪让我坚定：学好语文、写好作文，顺便让小伙伴膜拜！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自此，我的生活中只有作文，几年小学下来，爸妈不知给我买了多少本作文选集，自己也不知写了多少篇日记和小作文，也参加过几次有不错成绩的作文比赛，自认为成绩斐然之时，却为日后埋下了深深的隐患：数学一落千丈，一塌糊涂！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;初中时期&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;数学的短板让我初一的学习苦不堪言，而数学老师让我的成长道路出现了第二个转弯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于亲戚的缘故，数学老师时常与家父聊天喝茶，顺便就当上了我周末的数学辅导老师。为了应付繁重的数学作业，我不得不让出大部分时间攻克难题，功夫不负有心人！初二的一次数学考试我拿了班级第一，从此居然不自觉的喜欢上数学，喜欢上那种一个人静静的思考，利用公式一步步推导的过程。由于数学的底子打得比较牢，初三时的物理、化学自然是轻松拿下，当时我就已经下定决心：高中读理科，甚至潜心钻研数学！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，又有问题出现了，人人都是公平的，既然有长处那就必定有短处！由于大部分时间让数学霸占后，其他科目就无暇顾及，语文还好底子不错，可是初中时刚刚接触的英语简直糊涂之至，鸡同鸭讲，这个隐患可是深深的埋到了现在！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;高中时期&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;受同桌的影响，我渐渐喜欢上武侠小说，虽然以前也看过些许，却远远不如此时这般狂热，简直是茶饭不思。一次偶然机会，我借阅到一本期刊《中国国家地理》，看到书中那鬼斧神工的自然地貌、文化浓郁的人文景观、沧海桑田的地理构造以及上天入海的无所不能，我被地理深深的折服了。高二时期，我居然毅然为了地理选择文科，爸爸跟我说：他当时想了一个月都想不通我居然会选择文科！其实，他到现在都还没想通……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的性格就是喜欢我就去做，而且一定要努力做，全力以赴，有所成绩！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高三时的地理成绩已经是笑傲全班，地理老师也是爱屋及乌，对我甚是喜爱，当时我已经决定报考地理专业，并相中了省内一所重点高校，但高考着实惊的我一身冷汗！高考英语不及格，深感无奈，幸好数学与文综助君一臂之力，有惊无险的上了重点线，顺利进入大学地理专业。那么故事是否至此完结呢……我还是太天真了！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;大学时期&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;不得不再次咒骂教育部的文理分科设置，地理学科在高中时期属于文科，到了大学却摇身成为理科，甚至工科！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地理信息系统（GIS），专业名称虽有地理二字，实则却是披着地理外套的计算机专业。一心希望研究地理的我却天天学着各类程序设计、GIS工程、实验应用，曾几何时两个嵌套for循环就困扰了我一星期，依然无法理解其运行过程，更不要提面向对象，分层架构，于我如噩梦一般！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大二时的我有着深深的挫败感，专业成绩如扶不起的阿斗一般，迷茫、恐慌、无助、压力无情的袭来，我选择了逃避，大二整整一年全身心的沉浸在学院社团管理中，希望借在社团中的成就感来洗脱专业上的屈辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但终究无法逃避，大二的成绩出现挂科（两科），我陷入深深的沉思：大学的本职是专业学习，而我却惧怕它，逃避它，我从来就没有这么懦弱过，我需要改变，需要找回自己！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然知道自己讨厌、甚至害怕该专业（尤其是编程），但是我不想输，而且我知道只要是在我能力范围内的事情我就绝对不会输！（输：并不是说我害怕输给谁，而是我害怕输给自己）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次暑假没有回家，待图书馆的时间比在宿舍的时间还要多，既然我决定搞定它，我就不能怕，因此在图书馆看书时就是针对性的怕什么看什么！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了大三，数据结构已经不知道翻了多少遍，不知疲倦的摆弄着大大小小的上机代码例子（有些例子不懂居然硬生生的背下来），逛各种各样的计算机论坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次课程设计时，没日没夜的寻找开源例子、修改BUG、编写功能模块、设计UI界面、撰写详细设计文档，终于在1个月后交出了自己的第一份作品《校园新生入学系统》，受到老师极大的鼓励与表扬，最后小组在本次课程设计中拿下第一名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很需要这种鼓励与成就感，它让我知道我能行，我需要证明自己，认可自己！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此一发不可收拾，我们重新组成一个小团队，申请省科技立项、参加软件开发大赛，同时用心设计第二个课程设计……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了大四，我以专业成绩全班第二拿到了大学期间的第一个奖学金，那晚我哭着打电话给妈妈，因为从小我妈妈就一直相信我，每次遇到困难都是妈妈第一时间鼓励我，我希望和她一起分享我的喜悦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大三大四的学习虽然辛苦，却异常的顺利，我不喜欢迷茫、但也不希望太过顺利毫无波澜，我决定再次挑战自己——考研！
由于前期的基础打得不错（尤其是数据结构），在专业复习上倒是信心十足，然而每次关键时刻都会惊我一身冷汗！
考研英语——42分！当时心一下子跌落低谷，败在英语上实在不甘心却又令我无可奈何，然如此不堪的分数却再次险险的越过国家线，天神眷我！妈妈说：高考和考研都不让她省心，以后别考了，心揪着难受……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考研尘埃落定，我就一心一意的扑在毕业设计上，前后花了近4个月的时间完成了我本科最满意的作品《城市智能交通管理系统》，第一次尝试将复杂的理论算法演化成功能模块，第一次采用了设计模式（虽然还是无比粗糙），第一次凭一己之力完成全部工作：数据采集处理、构建数据库、系统设计、模块编写、测试维护、UI设计、文档撰写。最后获得优秀毕业论文，至此本科生涯暂告一段！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;研究生时期&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;顺利进入南师大攻读GIS硕士，感叹人外有人，天外有天！论开发能力，这里有小学就开始潜心学习编程&amp;算法的大神；论学术研究，这里有硕博期间就发表了20+篇论文（其中还包括多篇SCI级别）；论学习成绩，这里有科科95+分的考试机器……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来都不觉得自己会比其他人厉害多少，甚至我一度是欣赏别人看低自己，但是我依然坚持我所喜欢的，我不怕输给别人，但我觉得不能输给自己，这就是我一路走来的精神支柱！
我生性好动外向，难以接受这突如其来且单调乏味的研究生生活，每天超过12小时待在实验室，导师有着接不完的项目，我们就有着做不完的任务。虽然忙是好事，但1年下来，我对导师的研究方向提不起任何兴趣，但我只能埋头苦干，毕竟这是我现阶段的任务与工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暑假偶然间，我接触到前端开发（以前虽然多少听说过这些字眼，却从没关注在意过），它的精彩、活泼、悦动深深的吸引着我，而此时的我甚至看不懂HTML代码，更不知CSS、JavaScript为何物（本科期间做的项目都是桌面端），但我不管，我知道自己被吸引了，原来计算机中还有如此有魔力的技术，这让我重新燃起斗志，有了动力有了目标的我就是不服输的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始疯狂了，只要与前端相关我都不会放过，博客、论坛、书籍、实例，甚至自己都发过很多封邮件给陌生人请教过。虽然我大部分时间必须用于研究导师的项目，但只要是我喜欢的、感兴趣的事情我一定不会放过，没时间可以挤出时间来，身边没人指导我可以自学，周围没人肯定前端我就做到让他们都肯定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月份以来已经过去3个月时间，只要是“前端大神”的博客，我一定要去翻江倒海一番；只要是有点名气的“前端论坛”，我必去淘点干货；只要是推荐的“前端书籍”，我一定要过目（能借则借，没有则买），无论多小的例子，我必亲自上机敲一遍，即使是照着抄也行，这一时期我且称之为“囫囵吞枣时期”，这是我攻克难关的必经时期，我的战术就是一定要有全局观，有了全局观才能知道自己缺什么、应该学什么、细节怎么攻破，才能有条理有节奏的战胜！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过些时日就要进入“知识沉淀时期”，这是最难熬也是最花时间攻克的阶段，拿出勇气与毅力，战胜它……
我知道这并不是终点，日后的道路依然充满着各种转弯，转弯并不可怕，我需要斗志满满的应对这些转弯，拼尽全力、坚持信念，就一定有所收获有所成绩！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;这就是我&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;女朋友问：为什么要一直让自己这么累呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说这是男人的责任，作为男人就不应该让自己太享受，太安逸！这个回答太臭屁了，不过至少为我们男人争了不少光！
其实累不累不能看表面，“忙”、“累”、“充实”是有区别的。我是这么认为：当你一直做一件你很不喜欢的事情，那么你就会感觉到很累，而且是身心俱疲；当你一直做一份工作（谈不上喜欢与否），那么你就会觉得忙；当你一直在做一件你很喜欢的事情时，那么你会觉得生活过的无比充实，怎么会觉得累呢？这三种情况我都深有体会，才会有这般论断，纯属一家之言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈说：这一路弯弯曲曲走来，儿子现在是文武双全啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈从来都是尽挑好听的话说，一直都在鼓励我，支持我，孰不知苦就苦在这“文武双全”上。为了学好文科而不得不限制逻辑思维，为了学好编程又不得不处处按部就班，逻辑缜密而埋葬了我的文学爱好，常言道：门门通不如一门精！像我这般是既学不好文科也学不好理科的，而且在文理转换期间着实繁杂，衔接不上，苦不堪言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爸爸说：既然是儿子自己选择的道路，那么就要有信心把它走好，无论多么艰险，但是别后悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爸爸是真男人，没有废话，句句中地！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我，跟你们不一样的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜爱文学，却又为了学习编程而执着拼命；我喜欢地理，却不知不觉走上了计算机这条路；我喜欢一个人静静的思考，却又无兄弟不篮球，无运动不热血；我喜欢R&amp;B摇滚，却时常会因为某一首歌而伤感流泪；我喜欢柯南、痴迷悬疑片，沉浸在推理酣畅淋漓中，却也喜欢宫崎骏的龙猫，清新自然，喜欢千与千寻为爱和信念执着……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要问我为什么会是这样，我自己也无法悟透，或者是因为：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是双子座！&lt;/p&gt;
</description> 
        </item> 
        
        <item> 
            <title>梦想还是要有的，万一实现了呢（校招季）</title> 
            <link>http://twobin.github.io//articles/mydream-post.html?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=rss</link> 
            <guid>http://twobin.github.io//articles/mydream-post.html</guid> 
            <author>twobin@live.com twobin</author> 
            <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 00:00:00 +0800</pubDate> 
            <description>&lt;p&gt;沉寂了些时日，且称“蛰伏期”吧， 回首过往的两个月校招季，其实是本人梦想与努力的阶段性收获，撰此文以记之，揭开人生新旅程！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;-&quot;&gt;“梦想还是要有的，万一实现了呢！”，马云如是说。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本人非计算机科班出身，也非985名校骄子，但对人热情，做事激情，有目标有梦想。目标与梦想是要分阶段性的，当年高考上985名校是我的梦想，我为之奋斗努力过，虽然没有梦想成真，但努力不会白费，因为离梦想又近了一步；考研时目标明确，与舍友一起奋斗，与女朋友互相鼓励，最终考取目标院校；梦想投身互联网浪潮，进BAT实现事业价值，1年的努力没有付之东流；下一阶段的目标与梦想是成为Web前端的技术专家，奔跑吧，兄弟！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习历程可参考博文&lt;a href=&quot;http://twobin.github.io/articles/myplace-post.html&quot;&gt;《我的地盘听我的》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;前言&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;钟情于Web前端1年有余，此番校招目标明确，想我所想，投我所爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2个月内，参加6场笔试（阿里、百度、腾讯、携程、去哪儿、网易），获得面试资格5个（阿里、美团、百度、去哪儿、网易），最终收获3份offer（阿里、美团、百度），放弃面试机会2份（去哪儿、网易），最终选择offer（阿里），均为Web前端开发工程师岗位。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;校招评价&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;阿里巴巴校招（最让我惊艳）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;统一的在线笔试，相对自由的预约面试，面试过程线上记录，当天搞定3面，工作高效、流程紧凑，对待学生亲切、耐心、有责任感，是一次很棒校招经历。
由于采用在线笔试形式，就杜绝了霸笔的可能性，因此在笔试评分方面较为宽松，确保大多数学生有面试机会，这也是互联网公司“不拘一格降人才”的一贯作风。
阿里的前端笔试包括：不定选择、简答、编程，重视前端基础与平时的积累，是专门为前端岗位设置的题目，因此前端岗的同学做题时肯定亲切无比，但由于时间限制在1小时内，结果本人没有做完（差1题），最终还是顺利进入面试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;美团校招&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;传统形式的现场笔试，简洁的交谈面试，当天搞定3面，效率也是极高的。对美团一直保持好感，此番更甚，由于某些原因本人错过美团笔试，却依然接收简历并给面试机会，赞一个！
美团的笔试是研发岗一张卷，8道编程题，重视算法与数据结构基础，听同学抱怨时间不够，一般完成4-6题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;百度校招&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;真是辱没了“简单，可依赖”的形象！笔试结果奇慢无比，分批参加面试（断断续续有n批，当你觉得杳无音讯时，莫名其妙的接到面试通知），1天1面的形式让人感觉万般煎熬，3面全程耗费近5天时间，还能说什么呢？网申时投错岗位，不能修改，结果去霸笔前端岗了，唉！
百度的前端笔试（2小时）包括：简单题、读代码题、编程题、附加题，考的是非常基础的前端知识，结果在1小时内轻松90+的分数，顺利进入面试，个人感觉这样出题目是达不到区分度的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;腾讯校招&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对TX的前端团队很期待，但不太喜欢公司本身，处在纠结无奈的心境。
腾讯的笔试是研发岗一张卷，涵盖了计算机基础的知识，重点考察C++，包括：不定选择、编程题，由于对C++不太熟悉，所以笔试结果应该不理想。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;携程校招&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;托美团的福，使得南大场笔试人满为患，薪资待遇应该是这几家中最差的，却又各种各样的要求（硬性实习要求）。由于携程自己都没有想到笔试会来这么多学生，造成试卷严重不足，临时加印，大家在考场苦等2小时……
携程的笔试是研发岗一张卷，行测类型的选择题，3题编程题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;去哪儿校招&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;近1-2年，土豪的去哪儿在校园已经传开了（结果今年的美团更土豪），也是慕名而去。去哪儿的效率慢的令人发指，笔试后几乎杳无音讯，结果半个月后居然通知面试，我勒个去（听说试卷寄回北京改了）！
去哪儿的笔试比较有意思，java开发做前3道编程题，前端开发做前2道编程+2道前端编程题，测试做前2道编程+1道测试题，题目不难，顺利进入面试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;网易校招&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对网易关注不多，只听说工作不错，餐饮很棒，今年网易也采用在线笔试，要求开启摄像头全程监控，而且做题期间窗口切换超过3次判作弊，虽然麻烦了点，不过感觉这种形式不错。
网易的前端笔试题量大、形式杂，包括：选择、填空、简答、读代码、编程等，涵盖：计算机基础、算法、前端、操作系统等知识，做的还是蛮爽的，顺利进入面试。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;阿里巴巴校招&lt;/h1&gt;
&lt;p class=&quot;picture&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/uploads/pictures/mydream/alibaba.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人感觉阿里的前端在线笔试题难度属于中等偏上，蛮有区分度的，1小时内完成，时间上很赶（1题没写完），大牛应该可以轻松搞定，菜鸟估计举步维艰，中等如我一般的能混个面试。（关于笔试、面试我不会给出自己的答案，毕竟每个人的自身情况不一）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;在线笔试&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;选择题（不定项）：HTTP方面？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;选择题（不定项）：Ajax方面&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;简答题：跨域方面？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;简答题：github？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;简答题：前端性能？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;简答题：JS回调层级过深？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;编程题：数组去重？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;编程题：自定义List类？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;编程题：响应式布局？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;编程题：JS模拟电梯工作？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;一面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;预约面试时，为了避开人潮（不喜欢拥挤），选择当天第一场第2个面试，万分紧张。一面时间大概在35分钟左右，面试官非常nice，全程不会让我感到有压力，很轻松自由的发挥。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;-&quot;&gt;注：简历很关键，一份好的简历可以引导面试官往你熟悉的领域展开，请大家重视简历的书写。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;首先是自我介绍，提到研究生期间的成果：专利、论文、软件，提到自己的博客、github开源，以及对前端的热爱与兴趣。重点针对专利展开，让我阐述下专利的内容，原理，实现方法等，是否运用到实际项目工程中。
谈个人项目（利用课余时间完成的作品），现场边运行项目边答辩。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;HTML5、CSS3相关知识。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Node.js相关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;写博客的心得体会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;讨论个人项目。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;聊JS框架相关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈移动端开发，响应式布局。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;聊聊个人职业规划。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;面试官说：OK，我这已经没什么问题了，你是否有问题要问我？&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;关于node.js在阿里的应用与场景？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;web端与移动端在阿里前端中的地位，移动端在阿里的重视程度与发展潜力？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;面试官说：好的，那就先这样吧，你先在外面等一会，10分钟左右会有人联系你的，加油！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;二面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;二面大概持续60分钟左右，面试官GG帅到没朋友，技术压力面，痛并快乐着！
首先进行自我介绍（但不能介绍简历里面有的东西，因为简历有的我可以看得到），我一开口就被打断，愣了1秒钟，果断从如何接触前端、如何学习前端开始，想谈甚欢。
几个实验室项目被扫了一眼直接pass，开始问个人项目（蛮感兴趣的）。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;聊个人项目。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈JavaScript中的继承。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈项目中解决困难、心得体会以及一些相关算法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;聊Node.js。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈对前后端的配合以及分离的认识。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;聊个人职业规划。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;面试官说：我这没什么问题了，你有什么问题需要问我的吗？&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;能否给我一些学习前端的经验或者建议？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;面试官说：OK，那就到这里吧，你先在外面等一会，我需要对你的面试表现写一些评价，一会有人会通知你下面的流程。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;三面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;三面（HR面）在60分钟左右，气氛和谐友好。听说一二面拿双A的同学可以参加技术HR交叉面，有机会拿special offer，本人只得B+，欠缺火候，希望能跟大牛们多多学习。
HR妹子，非常友好，全程面带笑容让我没有一点压力感，就如朋友间的聊天一般。首先自我介绍，谈到我的学校、我的专业（HR对我的专业感到迷茫，问说你这个专业是不是就是做地图的，比如百度地图之类的），我说可以直观的这么理解的（解释起来有点复杂）。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;聊自学前端的历程与心得。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;书籍的阅读，与人交流与沟通。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自身优劣势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈研究生期间做的项目和实验室生活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;与师兄弟、导师的关系处理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;任务中特殊情况的处理方式。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈在校的学习成绩、奖学金、学生活动等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈人生规划、我的家乡、工作的地点、感兴趣的事业部。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;HR说：有什么问题想要咨询我的吗？&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;向其咨询进入阿里集团后，如何分配部门和团队。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;最后，有惊无险，顺利拿到阿里Web前端offer。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;美团校招&lt;/h1&gt;
&lt;p class=&quot;picture&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/uploads/pictures/mydream/meituan.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于没有参加美团现场笔试，因此无法给出具体笔试题，从同学口中得知共有8道编程题，重视算法与数据结构基础，题量较大时间不够，一般完成5-6题，大牛应该能全部完成。这里需要感谢美团，没有参加笔试却依然给我面试机会，并最终还拿到offer，好感爆表。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;一面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一面大概在60分钟左右，面试官年纪不大却给人稳重踏实的感觉，很靠谱。
自我介绍后就迫不及待开始马拉松式的提问，问题紧凑，思考时间不多，全程高效。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;单链表回环？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;快速排序？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;堆排序？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈项目的过程、遇到的困难、如何解决？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JS中面向对象？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JS中类式继承？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;用户登录功能？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈HTTP协议？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;浏览器中输入网址到显示内容的过程？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;解析url？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;事件绑定兼容，attachEvent问题解决？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈浏览器兼容？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他公司的offer吗？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;面试官说：OK，就到这里，你先在外面等，一会有人跟你联系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;二面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;二面时间持续50分钟左右，面试官腼腆、温和、轻声细语，全程都保持令人陶醉的微笑。不过感觉美团的面试就是紧凑高效，全程没有半点废话，自我介绍后直接开始提问。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;二叉树遍历？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;url键值对？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;解除数组的多层嵌套？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;事件捕捉与事件冒泡？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;this指向？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;闭包的理解？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;聊个人项目？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一组映射中找出所有组合的可能性？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前端性能优化？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;HTTP请求头？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JS中构造函数+原型？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JS中实现私有变量？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;面试中遇到的困难？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;面试官说：表现不错，请到外面等待三面，希望你能来美团。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;三面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;三面，技术与HR问题的交叉面试，持续时间在50分钟左右，没有多余的废话，自我介绍后直奔主题。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;谈团队协作，困难解决？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;项目中模型的原理与实现？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在校成绩、奖项、活动、比赛等？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;64匹马，8个跑道，找出最快的4匹马？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;0.999999（无限个9）是否等于1？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前端的性能优化？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;理解递归？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;HTTP请求头？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;浏览器的渲染机制？执行的优先级？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前后端配合协作？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;抗压能力？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工作地点？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;阿里与美团的选择？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美团的发展？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;面试官说：有什么问题想要咨询我的吗？&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;向其咨询美团前端的日常工作，业务拓展，如何分配团队等。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;最后成功收获美团offer。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;百度校招&lt;/h1&gt;
&lt;p class=&quot;picture&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;/uploads/pictures/mydream/baidu.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然百度在南京的笔试、面试流程的效率低下，执行力差让我感到很不爽，但对几个面试官的印象都非常好。
笔试题较水，前端岗的同学应该会做的很high。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;百度笔试题&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;HTML5的新增标签。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CSS中position。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;浏览器本地存储。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JS作用域。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前端优化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;浏览器清理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JS获取随机颜色。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;写出自己最满意的一个项目。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;一面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一面较为简洁，大概保持在35分钟左右。一面小哥很风趣，说：我问你笔试中答错的题目，看看你回去有没认真对待。结果他翻看我的笔试卷后说：这卷子谁出的，一点技术含量都没有。就把考卷扔一边去了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先自我介绍，提到南师大毕业时，他激动的问妹子是不是很多……我勒个去，屌丝味略浓，像我这种高中读文科，大学考师大的风一样的男子，早已经做到百花丛中过，片叶不沾身的境界了！面试官小哥开始激动的提问。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;页面框架和指定样式。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cookie与session。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈用户体验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jsonp跨域。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ajax应用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;聊页面层级。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈浏览器内核和兼容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前端处理json。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数组去重，快排等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈web的前景。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;百度前端，谈个人项目。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他公司的offer。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;二面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;二面时间在50分钟左右，大部分时间是在聊天与交谈，氛围不错，只是在宾馆房间内面试总感觉怪怪的。由于之前投错岗位，导致面试官调不出我的在线简历（前端岗），每次面试时，面试官都会先问同一个问题：同学，你是来霸面的吗？要是一面问这个问题也就算了，三面时居然也问这个问题，我目前还没听说有霸面能一路霸到三面的，给跪了！&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自我介绍后，谈个人项目。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;聊Node.js，HTML5，CSS3，Ajax等技术。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;百度前端部门架构组织，日常工作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;百度WebApp的发展。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;浏览器兼容与渐进增强。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;用户体验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈百度、腾讯、阿里的前端。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;聊百度LBS部门。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;三面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;三面时间在60分钟左右，原以为是HR面，结果是部门老大的技术面（气场很足），压力略大。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自我介绍后，聊项目。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈项目架构。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈三国杀游戏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈愤怒小鸟游戏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈小游戏难点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈项目的困难，如何解决。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;手机打开百度地图时提醒打开wifi。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谈百度前端开发团队，工作地点。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&quot;-&quot;&gt;一定要有梦想&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;校招帖真是又臭又长，读之无味，弃之不舍，虽然本文大篇幅在赘述面试过程，其中更重要是传播“有梦想，去实现”的主旨。我就是一个普通平凡的大学生拥有自己的奋斗目标与梦想，为了梦想去拼搏去实现，即使此刻梦想未成，但我们离目标却又近了一步，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;-&quot;&gt;我正在路上，你们呢！&lt;/h3&gt;
</description> 
        </item> 
        
    </channel>
</rss>
